傳九真高壓管治 校方否認打呵欠需記名

【本報訊】網傳九龍真光中學推行「監獄式管治」，成立教師巡邏隊記錄學生堂上打呵欠等行為，又要求懷孕等有需要教師如欲坐下授課需向校方申請。校方否認指控，斥傳聞扭曲事實，最近派員巡邏「只係想提點學生注意課堂秩序」；又指校方確有指引鼓勵教師站着授課，但絕非禁止坐着授課。

facebook專頁「名校Secrets」前晚發佈帖子，形容九龍真光中學淪為「九真女子監獄」，指校方最近因為發生作弊及欺凌事件，成立巡邏隊於上課時「喺門口同窗口望入嚟」，視察學生有否將水樽放在書桌、睡覺、托頭、打呵欠、蹺腳，「甚至有同學連托眼鏡都俾人鬧」，有關學生可能被記名，質疑校方高壓管治兼阻礙課堂進度，惹起民憤。該帖又指出校方不准教師授課途中坐下，如果懷孕或有其他需要，須向校方書面申請。

副校長斥扭曲事實
九龍真光中學副校長何玉玲接受本報查詢時確認，校方曾安排5名教師上周一至周五上課期間巡邏，每日3次，「上星期試行，主要係要記錄數據，畀我哋檢討，之後早會亦會提醒同學注意（課堂行為）」。何解釋，校方一直有派人巡邏，惟近來課堂秩序出問題，「例如報紙放3日冇人執、午飯後垃圾桶好污糟」，故特別加緊巡邏，未來視乎秩序有否改善才決定巡邏安排。
何強調校方未有記名及懲罰學生，校規亦未有禁止打呵欠、蹺腳、托頭，教師出言僅是提點學生注意儀容，斥上述指控扭曲和誇大事實，「（整件事）只係想提點學生注意課堂秩序」。
何又澄清，校方未有要求孕婦或行動不便者以書面申請坐着授課，「唔會要求佢哋一定要企」，惟指校方確有指引鼓勵教師站着授課，「一來師生可以互動，二來方便管理秩序，亦等學生望到老師」，強調指引並非規定，教師如有需要亦可坐下授課。
■記者葉偉東

？？？？？